柏林公共交通公司同Adidas合作 公眾搶購限量年票運動鞋

德國柏林公共交通公司（Berliner Verkehrsbetriebe，BVG）同Adidas合作，推出一款能穿上後免費乘搭鐵路以及公共交通工具的運動鞋。這款運動鞋是特別為紀念BVG成立90周年而設計，引起公眾搶購。

這款運動鞋名稱為「EQT Support 93/17」（或又稱「EQT Support 93/Berlin」），它並非可以拍卡來付款，或者載有任何電子付款功能，而是鞋舌上縫有一張價值728歐元的年票。

憑著這對「車飛運動鞋」，由今年1月26日至12月31日期間，可免費乘搭鐵路以及各種公共交通工具，完全毋須再買飛。

除了價格超抵，只售180歐元之外，穿上後可自由上車，簡直是方便之極，也是特別身份象徵。另一方面官方限定僅在柏林售賣500對，引起當地居民大排長龍購買，甚至在售賣處門外紥營輪候。

波鞋本身也極具收藏價值，鞋上的花紋設計與鐵路車廂坐位的花紋是一樣的。

不過用戶要留意，只有穿上一對兩隻的運動鞋才會有優惠，而且當你不想穿它的時候，也不可將鞋舌的車飛剪出來，需要攜帶著它一起乘車。

學生唔會搶啦，又冇得唔買Semesterticket，焗住畀四五百歐一年

巴打住邊 我果邊Semesterticket半年只係150

屌你我呢到成300有多 不過張飛有效範圍係成個Niedersachen + 漢堡 (做毒撚唔周圍去既就實蝕到仆街)

btw 150咪仲平過Leipzig, 我以為Leipzig已經係德國消費既下限 (定其實唔關事)

如果件事發生喺香港或者中國嘅話........

AD支DAS限量...不了

半年300咁撚貴

咁點樣入閘

姐係要全年著同一對鞋
唔著個日要買番車票

德國冇閘
淨係會隨機check 飛

thx
大鄉里唔識

仲check得好撚密
著呢對鞋比人check飛係咪叫佢跪低自己睇？定隊隻腳上黎

其實德國應該都唔會少人逃票
啲飛咁撚貴可能就係買飛既人補票逃票既人
不過長住既應該多數會買月票年票廢撚時煩又平啲

單程飛三歐幾，根本唔撚係正常價
愈多人逃票就愈貴，愈貴就愈多人逃票

淘寶會唔會出比留學生/窮游用

柏林好多便衣捕

補貼*

當初喺柏林畀一對扮得好撚似普通乘客既肥佬肥婆查
嗰陣帶咗學生證（同時係車飛），但係張垃圾證只係一張紙，連相都冇，佢話要帶埋護照，但我住咗差唔多成年都唔知要帶護照
最後要我去啲偏遠地方交8歐罰款

咁其實做唔做到好似香港咁有電子票
定一定要實體飛

DB咪電子飛，Semesterticket 多數望兩眼算